
                      La gran producción de James Cameron ofrece un mundo de fantasía que no cubre las expectativas necesarias para ser considerada ciencia ficción, y de la que al salir del cine se tiene la sensación de que esa historia ya se ha visto antes.
Cameron recurre a una producción efectista, donde la grandeza de los efectos especiales y el aspecto onírico de Pandora suple las carencias de una historia que se nutre del antimilitarismo y de un ecologismo mal entendido. Con un coronel Miles Quaritch (Stephen Lang) que bien podría haberse concebido para interpretar al personaje Sarge del videojueqo Quake III Arena, la versión simplista de Cameron entretiene y deslumbra al espectador, pero no acaba por convencer.
Y es que al final, los efectos especiales deben servir de apoyo para contar una historia, y no al revés. Ese es el gran problema de Avatar, donde se recurre a una historia simple y mil veces contada para dar salida a toda la gama de nuevos efectos especiales desarrollados para la ocasión.
        
            